@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/tipo-medicion-contaminacion-acustica> a skos:ConceptScheme;
    skos:hasTopConcept <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/tipo-medicion-contaminacion-acustica/LAeq24> ;
    skos:hasTopConcept <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/tipo-medicion-contaminacion-acustica/LAeq> ;
    skos:hasTopConcept <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/tipo-medicion-contaminacion-acustica/LAS01> ;
    skos:hasTopConcept <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/tipo-medicion-contaminacion-acustica/LAS10> ;
    skos:hasTopConcept <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/tipo-medicion-contaminacion-acustica/LAS50> ;
    skos:hasTopConcept <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/tipo-medicion-contaminacion-acustica/LAS90> ;
    skos:hasTopConcept <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/tipo-medicion-contaminacion-acustica/LAS99> ;
    skos:hasTopConcept <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/tipo-medicion-contaminacion-acustica/LAw> ;
    dc:creator "Francisco Yedro (Universidad Politécnica de Madrid)" ;
    dc:date "2020-07-02"^^xsd:date ;
    skos:prefLabel "Tipo de índice de ruido o vibración"@es ;
    dc:title "Tesauro que recoge los tipos de índice de ruido o vibración"@es .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/tipo-medicion-contaminacion-acustica/LAeq24> a skos:Concept ;
  skos:inScheme <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/tipo-medicion-contaminacion-acustica> ;
  skos:notation "LAeq24" ;
  skos:prefLabel "LAeq24"@es ;
  skos:definition "Nivel sonoro medio a largo plazo ponderado A, determinado a lo largo de todos los períodos diarios (24 horas) del mes"@es .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/tipo-medicion-contaminacion-acustica/LAeq> a skos:Concept ;
  skos:inScheme <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/tipo-medicion-contaminacion-acustica> ;
  skos:notation "LAeq" ;
  skos:prefLabel "LAeq"@es ;
  skos:definition "Nivel continuo equivalente con ponderación frecuencial A, que es el nivel de ruido supuesto constante y continuo a lo largo de un periodo de tiempo, que se corresponde con la misma cantidad de energía que aquel nivel real variable medido en el mismo periodo"@es .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/tipo-medicion-contaminacion-acustica/LAS01> a skos:Concept ;
	skos:inScheme <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/tipo-medicion-contaminacion-acustica> ;
  skos:notation "LAS01" ;
	skos:prefLabel "LAS01"@es ;
  skos:definition "Es el nivel de presión sonora con ponderación frecuencial A y ponderación temporal Slow, que se sobrepasa durante el 1% del tiempo de observación"@es .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/tipo-medicion-contaminacion-acustica/LAS10> a skos:Concept ;
	skos:inScheme <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/tipo-medicion-contaminacion-acustica> ;
  skos:notation "LAS10" ;
	skos:prefLabel "LAS10"@es ;
  skos:definition "Es el nivel de presión sonora con ponderación frecuencial A y ponderación temporal Slow, que se sobrepasa durante el 10% del tiempo de observación"@es .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/tipo-medicion-contaminacion-acustica/LAS50> a skos:Concept ;
	skos:inScheme <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/tipo-medicion-contaminacion-acustica> ;
  skos:notation "LAS50" ;
	skos:prefLabel "LAS50"@es ;
  skos:definition "Es el nivel presión sonora con ponderación frecuencial A y ponderación temporal Slow, que se sobrepasa durante el 50% del tiempo de observación"@es .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/tipo-medicion-contaminacion-acustica/LAS90> a skos:Concept ;
	skos:inScheme <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/tipo-medicion-contaminacion-acustica> ;
  skos:notation "LAS90" ;
	skos:prefLabel "LAS90"@es ;
  skos:definition "Es el nivel de presión sonora con ponderación frecuencial A y ponderación temporal Slow, que se sobrepasa durante el 90% del tiempo de observación"@es .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/tipo-medicion-contaminacion-acustica/LAS99> a skos:Concept ;
	skos:inScheme <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/tipo-medicion-contaminacion-acustica> ;
  skos:notation "LAS99" ;
	skos:prefLabel "LAS99"@es ;
  skos:definition "Es el nivel de presión sonora con ponderación frecuencial A y ponderación temporal Slow, que se sobrepasa durante el 99% del tiempo de observación"@es .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/tipo-medicion-contaminacion-acustica/LAw> a skos:Concept ;
	skos:inScheme <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/tipo-medicion-contaminacion-acustica> ;
  skos:notation "LAw" ;
	skos:prefLabel "LAw"@es ;
  skos:definition "Es el índice de vibración que se utiliza para evaluar la molestia, los efectos nocivos y los niveles de vibración máximos, que se producen durante el periodo temporal de evaluación (diurno, nocturno), en el espacio interior de edificios"@es .
