

@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .


###  http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/convenio/modalidad-convenio
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/convenio/modalidad-convenio>
a skos:ConceptScheme ;
dc:creator "Edna Ruckhaus (Universidad Politécnica de Madrid)" ;
dc:date "2019-10-29"^^xsd:date ;
dc:title "Tesauro que recoge la modalidad de un convenio, la cual determina el objeto, procedimientos, régimen jurídico y los recursos aportados por ambas partes"@es ;                                                                                           skos:prefLabel "Modalidad de convenio"@es .




<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/convenio/modalidad-convenio> skos:hasTopConcept <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/convenio/modalidad-convenio/cesion> .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/convenio/modalidad-convenio/cesion> a skos:Concept ;
	skos:inScheme <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/convenio/modalidad-convenio> ;
	skos:prefLabel "Cesión"@es ;
	skos:definition "Convenio por el que se cede el uso, usufructo, instalación o derecho a un tercero."@es .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/convenio/modalidad-convenio> skos:hasTopConcept <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/convenio/modalidad-convenio/colaboracion> .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/convenio/modalidad-convenio/colaboracion> a skos:Concept ;
	skos:inScheme <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/convenio/modalidad-convenio> ;
	skos:prefLabel "Colaboración"@es ;
	skos:definition "Convenio de colaboración entre la entidad local -o sus entidades dependientes- y terceros, para el desarrollo conjunto de actividades de cualquier tipo."@es .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/convenio/modalidad-convenio> skos:hasTopConcept <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/convenio/modalidad-convenio/encomienda-de-gestion> .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/convenio/modalidad-convenio/encomienda-de-gestion> a skos:Concept ;
	skos:inScheme <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/convenio/modalidad-convenio> ;
	skos:prefLabel "Encomienda de gestión"@es ;
	skos:definition "Convenio por el que la entidad local encarga por razones de eficiencia u otras- a otros órganos  de la misma o diferente administración, o a terceros,  la realización de trabajos materiales, técnicos o de servicios."@es .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/convenio/modalidad-convenio> skos:hasTopConcept <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/convenio/modalidad-convenio/marco> .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/convenio/modalidad-convenio/marco> a skos:Concept ;
	skos:inScheme <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/convenio/modalidad-convenio> ;
	skos:prefLabel "Marco"@es ;
	skos:definition "Convenio con un tercero, normalmente de carácter general y amplio, que sirve de referencia para el desarrollo posterior de convenios específicos en diversas materias."@es .



<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/convenio/modalidad-convenio> skos:hasTopConcept <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/convenio/modalidad-convenio/otros> .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/convenio/modalidad-convenio/otros> a skos:Concept ;
	skos:inScheme <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/convenio/modalidad-convenio> ;
	skos:prefLabel "Otros"@es ;
	skos:definition "Cualquier convenio no incluido en el anterior."@es .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/convenio/modalidad-convenio> skos:hasTopConcept <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/convenio/modalidad-convenio/patrocinio> .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/convenio/modalidad-convenio/patrocinio> a skos:Concept ;
	skos:inScheme <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/convenio/modalidad-convenio> ;
	skos:prefLabel "Patrocinio"@es ;
	skos:definition "Convenio cuyo objeto principal es el patrocinio de una entidad, actividad, instalación o servicio."@es .



<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/convenio/modalidad-convenio> skos:hasTopConcept <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/convenio/modalidad-convenio/protocolo> .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/convenio/modalidad-convenio/protocolo> a skos:Concept ;
	skos:inScheme <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/convenio/modalidad-convenio> ;
	skos:prefLabel "Protocolo"@es ;
	skos:definition "Convenio que se suscribe para el desarrollo de un procedimiento o protocolo de actuación determinado entre las partes firmantes."@es .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/convenio/modalidad-convenio> skos:hasTopConcept <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/convenio/modalidad-convenio/subvencion-nominativa> .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/convenio/modalidad-convenio/subvencion-nominativa> a skos:Concept ;
	skos:inScheme <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/convenio/modalidad-convenio> ;
	skos:prefLabel "Subvención nominativa"@es ;
	skos:definition "Corresponde al convenio que hace efectiva una subvención nominativa que así figure en el presupuesto municipal o de las entidades dependientes"@es .
